砌機求救

我尋日新砌左部機 成功入到Bios
跟住因為太夜所以就收工瞓覺
當時係火牛底板CPU RAM M2 SSD Display Card 同 AIO都砌左落去
今日起身就無開過機就砌埋幾隻舊嘅SSD同HDD落去
點知開唔到機 唔知乜事
無畫面 CPU紅色LED長著 十秒八秒後就會Reboot
但都係無畫面 CPU 紅色LED長著 KEEP係咁LOOP
RAM的RGB燈係著嘅
拔左Display Card 都一樣
求救

Spec.
Intel i9 9900k
Gigabyte Aorus Z390 Master Ver.1
Kingston Hyper X Fury RGB 3466Mhz 16GB x 2
Gigabyte Aorus GeForce RTX2080Ti Xtreme Waterforce 11G
Westen Digital SN750 500GB M2 SSD
Phanteks Revolt X 1200W

救命

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

有冇全新hdd or ssd?
有就淨係連新
啲舊嘅唔好砌落去住

推

條ram 插得唔好重插

但係著CPU燈喎而不是DRAM燈
啱啱去左舖頭試左粒U無事著到
會唔會係我唧散熱膏太多搞到CPU針腳奶野

師傅
Master 有On board error display

散熱膏唔導電，抹咗佢就冇事

依度show咩字

字都無出
只得CPU紅燈同上小小的BIOS 橙色LED燈著
方唔方便留TG 大俠

橙燈每次會Reboot會轉 MBIOS 同 BBIOS

…試咗幾耐，有無摸一摸粒U暖唔暖？

Ram插2 4槽試一試..

逐條ram逐個ram槽試

專破蛇陣
大家要宣傳多D蛇獴

尋日同今日試左好多次...都係咁
我個朋友話可能有金屬物件接觸到部分機板同機殼落左地
我就其中有一陣試過拓起塊板小小等佢凌空都係唔得
又搵電筒照過塊PCB板同裝甲板中間會唔會有螺絲定乜野係裡面但又唔見有

唔係好敢摸佢...

你話多散熱膏 睇下針腳 cpu 有冇痴到
抆粒底板電池 reset bios
裸機唔入機箱 睇下開唔開到

利申：好耐無砌機 都係尻up 勿屌

我前晚砌好係咁，駁左2隻Westen Digital SN750 M.2 SSD，入到Bios
我本身舊電腦有3隻SATA SSD 同 3隻HDD 不過當時未駁

尋日返到屋企無開機就駁埋個幾隻SSD同HDD就開始係咁

你還原返做咁樣先再着機，如果都着唔返就好可能你上面嗰張咁試嗰陣燒熔啲粒9900K了

但係我今日已經即刻出去買U間舖頭度試
粒U係Work 入到Bios🤔

咁即係版/ram
似板多啲
Cmos

關唔關清CMOS事🤔

試下插對ram去24糟，之後清cmos再開機，依塊板13ram糟既相信性麻麻

相容性

試下先，唔該

試左都係唔得
唯有拎去聯強度check check
唔該各位

去左聯強check話cpubr板都無究
拎到歧屋企斬係唔得...
有冇巴打可以打救我呢塊板清CMOS係點做

麻煩啲拆晒啲件出嚟，底板淨係上CPU RAM AIO，塊板擺上個盒上面試睇下入唔入到BIOS

塊底板背版有Clear CMOS掣 噤一下就得

插電情下著機㩒？

冇所謂

都係唔得
一樣都係著熄著熄loop

無3466唔知關唔關事，唔識的幫手望下

有冇插住USB READER 果D野 全部甩曬佢 剩插USB MOUSE/KB

多謝你先
不過我試過頭一次著到入Bios 見到read到RAM
未超頻下應該係Default 2666Mhz
所以我諗未必關事

已經乜都無插

試下插翻CPU Fan個位

你係CPU MB RAM 成套拎去俾代理試 ?? 你甩起曬D HDD SSD 剩插 隻OS

CPU連板拎上去比佢試 得呢兩樣野
我連OS都無因為新機連OS都未裝

係唔係係你面前check塊板

無第二條ram試？

你成套拎去試先知邊樣出事

各位巴打
經過反反覆覆咁搞
最試到裸機可以著到
CPU、板、RAM、火牛都無事
不過一入機箱就著唔到
裸機狀態下一插火牛線開總掣塊即使未按開機掣
塊板的背部I/O Panel 的CMOS掣及POWER掣會著燈
跟著按開機掣成功啟動入到BIOS

不過一裝入機箱裝好晒
一插火牛線開總掣
成塊板一粒燈都唔著 背部CMOS燈同POWER燈都唔著 開機掣都無用
成塊板好似無電到咁
本身塊板已經落左銅柱
會唔會鏍絲太緊可能花左導致板同機箱Short circuit 左？
咁應該要點做？係唔係應該係鏍絲度加膠墊圈？

順帶一提機箱係Phanteks P600S
無鏍絲膠圈墊的配件

我都係p600加giga板，銅柱用跟機箱果d，係第一次衰插晒4條ram，之後行兩條裝完win再插爆又冇事，好神奇

幫你睇過包裝，機箱同板都冇後備銅柱，如果你拆出黎開到機就試下買銅柱換。

仲有我隻牛同你都係一樣，條24pin試下唔好屈由前面直插，或者用第二條試

巴打你指條24pin 唔好經箱背兜？

係呀，我果條都屈到好緊，個扣要搵野頂住先抆到出黎，d設計好差，我裝時都驚扯斷塊板個底座

咁你真係大師兄
又係技嘉板又同機箱又同火牛
同埋我發覺火牛前方可以裝HDD架
但就好貼個火牛出線位我覺得好容易裝HDD架時會撞到出事

玩完ROG屎忽痕想玩all鵰，有得揀下次都，華碩d軟件撞到七彩，我以為已經夠衰，點知giga仲衰到冇人有，介面好似小朋友設計咁

個機箱真心好走線，個hdd架正常先用近機箱第一格，除非你要裝4個hdd，同埋d線真係太硬。

你試完冇問題，可以買返同牌子模組線換（好似軟身網線，官網有得睇），唔好買其他牌子線，隻牛d針腳次序可能唔同其他牛唔同